### 曾庆红设局暗杀前主席 中共元老们心有余悸
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/04/p8969281a659813768.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="曾庆红设局暗杀前主席 中共元老们心有余悸" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/04/p8969281a659813768-800x450.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  曾庆红是江泽民时代红得发紫的二号实权人物，江执政时的一系列倒行逆施，都被指是曾庆红策划推动的结果。（新唐人合成）
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  【新唐人2019年04月16日讯】曾庆红是江泽民时代红得发紫的二号实权人物，江执政时的一系列倒行逆施，都被指是曾庆红策划推动的结果。前中共主席杨尚昆当年在北京301医院蹊跷身亡，据报是被江曾合谋暗杀。此后许多中共元老们都对进301心有余悸。
 </p>
 <p>
  301医院是中共军队总医院的简称，负责中共高官的医疗保健工作。许多中共高层官员都在这里疗养和治疗。然而在许多知情人的眼中却是神秘的高深莫测，特别是中共的那些元老们提起该院更是心生恐惧，心有余悸。
 </p>
 <p>
  该院除了治病，也是过去中共元老们以治病的名义在“301医院”里面进行密谋筹划应对政局变化的最佳掩护场所。特别是“专收治中共领导人”的南楼，更有着许多不鲜为人知的的秘密。因此“301”一直是各界媒体关注的焦点。
 </p>
 <p>
  据报导，“301”有个南楼，从外表看来，与其他内外科病房楼无异，但却是整个医院保卫最严密的地方，没有出入证不允许进入。门口两侧除了警卫岗哨外，周围还有三人一组的流动哨。这里，就是中共中央领导人接受治疗和静养的地方。
 </p>
 <p>
  中共前领导人邓小平、李先念、王震都先后在该院里治疗过。而王震在“四人帮”最活跃之际住进“301”，形式上是住院， 实际是利用住院掩护，与陈云、邓小平等人暗中联系，筹划推翻“四人帮”大计。
 </p>
 <p>
  实际上，“301”还扮演着双面刃的角色。在这个神秘的地方，中共元老们既能以治病为名，密谋划策，同时，301一般归中办主任管理，而中办主任的角色，相当于最高权力人物的大管家，不听话的人，或许在中共内斗中，以治病进301，也就被政治对手掌握了生杀大权。
 </p>
 <p>
  1998年秋，身体没有什么大病的杨尚昆因感冒住进了301总医院后突然去世，外界普遍质疑杨尚昆之死和江泽民、曾庆红在301医疗上动了手脚有关系。有港媒更是直指，杨尚昆死于江曾合谋暗杀。
 </p>
 <p>
  据说从此以后，中共许多元老们内部都对进入301心有余悸。
 </p>
 <figure class="wp-caption alignnone" id="attachment_102557500" style="width: 600px">
  <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/04/GettyImages-52010548.jpg">
   <img alt="" class="size-medium wp-image-102557500" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/04/GettyImages-52010548-600x338.jpg"/>
  </span>
  <br/><figcaption class="wp-caption-text">
   前中共主席杨尚昆当年在北京301医院蹊跷身亡，被疑遭江曾暗杀，此后许多中共元老们都对进301心有余悸。（ MIKE FIALA/AFP/Getty Images)
  </figcaption><br/>
 </figure><br/>
 <p>
  资料显示，杨尚昆曾任中共主席、中共政治局委员、中共军委副主席兼秘书长等职，是邓小平主政时期的“中共八大元老”之一，也是邓小平支持者之一。
 </p>
 <p>
  据报导，在江泽民和曾庆红密谋下，离间了邓小平和杨尚昆、杨白冰兄弟之间的关系。杨氏兄弟在中共十四大被夺去军权。1992年10月和1993年3月，杨尚昆先后从中共政治局、军委和国家主席职位退下。1993年，杨白冰也从军队政治部主任正式退役。
 </p>
 <p>
  《炎黄春秋》杂志社社长杜导正，曾在书中披露，邓小平主政时，杨尚昆与江泽民早有分歧，当年邓小平为了死后“六四”问题不被提出，没让江泽民下台。邓小平死后，杨尚昆就下台了。
 </p>
 <p>
  中共前总书记赵紫阳也曾在书中表示，当年邓小平南巡讲话及两次去首钢讲话，都表明邓小平对江泽民很不满，显示出邓要解决江泽民的问题。
 </p>
 <p>
  在那个时期，江泽民心里非常不安，许多工作都停了。因此，杨尚昆、万里误以为邓小平要换掉江，便做出以杨尚昆为首组成中共中央顾问小组的决定，以代替邓死后做“最高权威”。
 </p>
 <p>
  书中说，但在最后一刻，邓小平权衡利弊，为了“六四”问题不被清算，没有动江泽民，杨尚昆失算而下台了，再加上杨尚昆过去对江不尊重，所以后来处境很悲惨。
 </p>
 <p>
  《江泽民其人》一书披露，杨尚昆对江泽民在军队中胡作非为一直不满，经常在老干部聚会上数落、指责江泽民，江和曾庆红密谋整杨下台后，江很心虚，曾庆红则认为杨留着终归是个麻烦，但邓小平活着时不宜动手。
 </p>
 <p>
  1997年2月邓小平死后，江泽民担心杨尚昆在军中的影响力，决定利用军方301总医院除掉杨尚昆。1998年秋，301总医院完全被江曾控制，当时杨尚昆因感冒住进了301总医院，并于1998年9月14日凌晨突然去世，民间盛传，杨是被害死的。
 </p>
 <p>
  书中说，江泽民把301总医院的改造视为大问题，因为中共元老中很多人看不上无德无能的江泽民，不把他放在眼里，但是江毫无办法。不过江曾看清了一点，就是人老了，总会有病，于是想到利用医院讨好中共元老，还可以操控这些人的生死。
 </p>
 <p>
  （记者文馨报导/责任编辑：文慧）
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102557491.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102557491.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102557491.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/04/16/a102557491.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

